[學佛][阿彌陀佛]天天要把這一句佛號抓牢

【 天天要把這一句佛號抓牢 】

《淨空法師慈悲開示🙏》

我們天天要學佛，天天要進步，天天要放下，天天要把這一句佛號抓牢，這一下就入理一心，讓人難信，不敢相信。這不敢相信也不能夠怪他，為什麼？

他迷得太深了，無量劫到今天都迷惑顛倒，都把第八識認為是自己真心，隨著第八識種子所含藏的習氣在六道裡頭流轉，苦不堪言。好不容易有這麼一個機會，這個機會是一閃光就沒有了。

你要是抓到了，就入理一心，抓不到又搞輪迴。什麼叫抓到？就在這一念把萬緣放下，這就是抓到了。萬緣一放下就是理一心，理一心就是明心見性，見性成佛。

過去造作罪業，依止的是妄心；現在我們念佛消業障，依的是真心。過去造作罪業是依世間這些緣，都是不善的緣，被這個惡緣染污了；現在是依善知識，是依大乘經典，這善緣。

我們懂得邪不勝正，邪雖然多，正雖然少，正就是正，邪就是邪，邪不敵正。

這個用在我們今天的社會，好，我們對社會生起信心。為什麼？現在這個時代，這個社會，由於媒體的發達，資訊的便捷，大家所接觸的都是殺盜淫妄，都是不孝、不仁、不義、無智、無禮、無信，無惡不作。

他們的發心，造作罪業，遇到這個緣，惡緣，造罪業是很嚴重，但是他一念回心，遇到正法，馬上就回頭，馬上就把它放下，轉得好快。

就像現在廣東潮州黃河道德講堂，那些在裡面學習的人。他做了四年，學習的人不少。那些造作的業多重、時間多長，為什麼到那裡學七天就回頭了，而且回頭的百分比佔百分之九十以上，這是什麼？邪不勝正。

📝恭錄自2014淨土大經科註- 第326集 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老法師。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙏隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛